% !TEX root = ../../main.tex
\chapter{Résumé} % (fold)
\label{cha:résumé}
\resumetete
Il y a beaucoup de situations dans lesquelles il serait utile de pouvoir détecter et compter des personnes. %
Par contre, il est impératif que l'anonymat de ces personnes soit garanti. %
Ceci peut être accompli en utilisant des caméras infrarouge de très basse résolution. %
Le traitement des données doit être fait sur le processeur intégré. %
Ce processeur ne peut pas coûter cher et doit avoir une faible consommation d'énergie. %
Cette tâche est accomplie en utilisant un Grid-EYE capteur infrarouge de très basse résolution et un Raspberry Pi. %
Plusieurs Raspberry Pi sont comparés en fonction de leur puissance et de leur consommation d'énergie. %
L'algoritme pour la détection de personnes utilise une soustraction de fond, de l'interpolation et la détection d'objets pour compter le nombre de personnes présentes devant le capteur. %
Le logiciel à été traduit et adapté afin qu'il fonctionne sur le nouveau hardware. %
Le Raspberry Pi à été modifié afin qu'il puisse être utilisé pour le traitement de données embarquées. %
Si une animation est souhaitée, il faut utiliser le Raspberry Pi 3B +, qui utilise plus d'énergie mais qui est beaucoup plus rapide que le Raspberry Pi Zero W.
D'un autre côté, si l'affichage de l'animation n'est pas nécessaire, le Raspberry Pi Zero W peut être utilisé. %
% chapter résumé (end)
